export default {
  id: 'mid_5a',
  name: '상용한자(중학5/음독찾기)',
  data: [
    { question: '襟', answer: ['옷깃 금, 가슴 금', 'えり', 'きん'] },
    { question: '暦', answer: ['달력 력', 'こよみ', 'れき'] },
    { question: '鬱', answer: ['답답할 울, 울창할 울', '답답할, 울창할', 'うつ'] },
    { question: '麻', answer: ['마약 마', 'あさ', 'ま'] },
    { question: '摩', answer: ['문지를 마, 어루만질 마', '문지를, 어루만질', 'ま'] },
    { question: '磨', answer: ['갈 마', 'みが(く)', 'ま'] },
    { question: '魔', answer: ['마귀 마', '마귀', 'ま'] },
    { question: '朱', answer: ['붉을 주', '붉을', 'しゅ'] },
    { question: '珠', answer: ['구슬 주, 진주 주', '구슬, 진주', 'しゅ'] },
    { question: '殊', answer: ['다를 수', 'こと', 'しゅ'] },
    { question: '婚', answer: ['결혼할 혼', '결혼할', 'こん'] },
    { question: '抵', answer: ['막을 저, 당할 저', '막을, 당할', 'てい'] },
    { question: '邸', answer: ['큰집 저', '큰 집', 'てい'] },
    { question: '香', answer: ['향기 향', 'か、かお(り)、かお(る)', 'こう、[きょう]'] },
    { question: '称', answer: ['일컬을 칭', '일컬을', 'しょう'] },
    { question: '愁', answer: ['근심 수', 'うれ(える)、うれ(い)', 'しゅう'] },
    { question: '萎', answer: ['시들 위', 'な(える)', 'い'] },
    { question: '梨', answer: ['배 리', 'なし', ''] },
    { question: '痢', answer: ['이질 리', '이질', 'り'] },
    { question: '及', answer: ['이를 급, 미칠 급', 'およ(ぶ)、およ(び)、およ(ぼす)', 'きゅう'] },
    { question: '扱', answer: ['거둘 급, 처리할 급, 꽂을 삽', 'あつか(う)', ''] },
    { question: '秀', answer: ['빼어날 수', 'ひい(でる)', 'しゅう'] },
    { question: '透', answer: ['통할 투', 'す(く)、す(かす)、す(ける)', 'とう'] },
    { question: '誘', answer: ['꾈 유', 'さそ(う)', 'ゆう'] },
    { question: '斉', answer: ['가지런할 제', '가지런할', 'せい'] },
    { question: '剤', answer: ['약지을 제', '약지을', 'ざい'] },
    { question: '斎', answer: ['재계할 재', '재계할', 'さい'] },
    { question: '謎', answer: ['수수께끼 미', 'なぞ', ''] },
    { question: '菊', answer: ['국화 국', '국화', 'きく'] },
    { question: '粧', answer: ['단장할 장', '단장할', 'しょう'] },
    { question: '継', answer: ['이을 계', 'つ(ぐ)', 'けい'] },
    { question: '奥', answer: ['속 오', 'おく', 'おう'] },
    { question: '揺', answer: ['흔들 요', 'ゆ(れる)、ゆ(る)、ゆ(らぐ)、ゆ(るぐ)、ゆ(する)、ゆ(さぶる)、ゆ(すぶる)', 'よう'] },
    { question: '謡', answer: ['노래 요', 'うた(い)', 'よう'] },
    { question: '翻', answer: ['날 번, 뒤집을 번, 번역할 번', 'ひるがえ(る)、ひるがえ(す)', 'ほん'] },
    { question: '藩', answer: ['울타리 번', '울타리', 'はん'] },
    { question: '審', answer: ['살필 심', '살필', 'しん'] },
    { question: '拭', answer: ['닦을 식', 'ふ(く)、ぬぐ(う)', 'しょく'] },
    { question: '賦', answer: ['세금거둘 부, 줄 부', '세금거둘, 줄', 'ふ'] },
    { question: '袋', answer: ['자루 대', 'ふくろ', 'たい'] },
    { question: '伐', answer: ['칠 벌', '칠', 'ばつ'] },
    { question: '閥', answer: ['문벌 벌', '문벌', 'ばつ'] },
    { question: '桟', answer: ['사다리 잔, 잔도 잔', '사다리, 잔도', 'さん'] },
    { question: '践', answer: ['밟을 천, 행할 천', '밟을, 행할', 'せん'] },
    { question: '箋', answer: ['쪽지 전, 주석 전', '쪽지, 주석', 'せん'] },
    { question: '惑', answer: ['유혹할 혹, 어지러울 혹', 'まどう', 'わく'] },
    { question: '餓', answer: ['굶주릴 아', '굶주릴', 'が'] },
    { question: '儀', answer: ['거동 의, 법도 의', '거동, 법도', 'ぎ'] },
    { question: '犠', answer: ['희생 희', '희생', 'ぎ'] },
    { question: '栽', answer: ['심을 재, 기를 재', '심을, 기를', 'さい'] },
    { question: '載', answer: ['실을 재, 해 재', 'の(せる)、の(る)', 'さい'] },
    { question: '戴', answer: ['받들 대, 일 대', '받들, 일', 'たい'] },
    { question: '繊', answer: ['가늘 섬', '가늘', 'せん'] },
    { question: '賊', answer: ['도둑 적', '도둑', 'ぞく'] },
    { question: '茂', answer: ['무성할 무, 우거질 무', 'しげ(る)', 'も'] },
    { question: '戚', answer: ['친척 척', '친척', 'せき'] },
    { question: '蔑', answer: ['업신여길 멸', 'さげす(む)', 'べつ'] },
    { question: '威', answer: ['위엄 위', '위엄', 'い'] },
    { question: '歳', answer: ['해 세, 세월 세', '해, 세월', 'さい、[せい]'] },
    { question: '滅', answer: ['꺼질 멸, 멸할 멸', 'ほろ(びる)、ほろ(ぼす)', 'めつ'] },
    { question: '憾', answer: ['한탄할 감, 섭섭할 감', '한탄할, 섭섭할', 'かん'] },
    { question: '烈', answer: ['세찰 렬, 매울 렬', '세찰, 매울', 'れつ'] },
    { question: '裂', answer: ['찢어질 렬, 터질 렬', 'さ(く)、さ(ける)', 'れつ'] },
    { question: '葬', answer: ['장사지낼 장', 'ほうむ(る)', 'そう'] },
    { question: '殖', answer: ['불릴 식', 'ふ(える)、ふ(やす)', 'しょく'] },
    { question: '祈', answer: ['빌 기', 'いの(る)', 'き'] },
    { question: '析', answer: ['쪼갤 석', '쪼갤', 'せき'] },
    { question: '匠', answer: ['장인 장', '장인', 'しょう'] },
    { question: '斬', answer: ['벨 참, 죽일 참', 'き(る)', 'ざん'] },
    { question: '漸', answer: ['점점 점', '점점', 'ぜん'] },
    { question: '暫', answer: ['잠깐 잠', '잠깐', 'ざん'] },
    { question: '丘', answer: ['언덕 구', 'おか', 'きゅう'] },
    { question: '岳', answer: ['큰산 악', 'たけ', 'がく'] },
    { question: '浜', answer: ['물가 빈', 'はま', 'ひん'] },
    { question: '哲', answer: ['밝을 철', '밝을', 'てつ'] },
    { question: '誓', answer: ['맹세할 서', 'ちか(う)', 'せい'] },
    { question: '逝', answer: ['갈 서, 죽을 서', 'ゆ(く)、い(く)', 'せい'] },
    { question: '薪', answer: ['땔나무 신', 'たきぎ', 'しん'] },
    { question: '斥', answer: ['물리칠 척', '물리칠', 'せき'] },
    { question: '訴', answer: ['소송할 소', 'うった(える)', 'そ'] },
    { question: '窮', answer: ['곤궁할 궁', 'きわ(める)、きわ(まる)', 'きゅう'] },
    { question: '弔', answer: ['조문할 조', 'とむら(う)', 'ちょう'] },
    { question: '溺', answer: ['물에빠질 닉', 'おぼ(れる)', 'でき'] },
    { question: '払', answer: ['떨칠 불', 'はら(う)', 'ふつ'] },
    { question: '沸', answer: ['끓을 비, 용솟음칠 불', 'わ(く)、わ(かす)', 'ふつ'] },
    { question: '了', answer: ['마칠 료', '마칠', 'りょう'] },
    { question: '孔', answer: ['구멍 공, 공자 공', '구멍, 공자', 'こう'] },
    { question: '猛', answer: ['날랠 맹, 사나울 맹', '날랠, 사나울', 'もう'] },
    { question: '矛', answer: ['창 모', 'ほこ', 'む'] },
    { question: '柔', answer: ['부드러울 유', 'やわら(か)、やわら(かい)', 'じゅう、にゅう'] },
    { question: '肝', answer: ['간 간', 'きも', 'かん'] },
    { question: '汗', answer: ['땀 한', 'あせ', 'かん'] },
    { question: '軒', answer: ['난간 헌, 추녀 헌, 집 헌', 'のき', 'けん'] },
    { question: '併', answer: ['아우를 병', 'あわ(せる)', 'へい'] },
    { question: '瓶', answer: ['병 병', '병', 'びん'] },
    { question: '餅', answer: ['떡 병', 'もち', 'へい'] },
    { question: '塀', answer: ['담 병', '담', 'へい'] }
  ]
}
